

%\section{Monosti anonymizácie}
%\noindent Anonymizácia znamená zmena alebo úprava údajov tak, aby sa podŸa nich nedala jednoznaène urèi osoba, ktorej tieto údaje patria \cite{anonlib}. Existuje niekoŸko spôsobov, ktorými môeme dosiahnu rôznu úroveò anonymizácie na internete: od mazania cookies súborov po ukonèení prehliadania webových stránok a po pouívanie operaèných systémov, ktoré sú na anonymite zaloené; od bezplatných moností a po komerèné verzie.  
%\newline Nasleduje priblíenie niektorých monosti anonymizácie.

%\subsection{Súkromné prehliadanie}
%\noindent Najpouívanejie internetové prehliadaèe súèasnosti majú v sebe zabudovanú funkcionalitu, ktorá dokáe èiastoène anonymizova prístup na internet. Táto funkcionalita blokuje ukladanie navtívených stránok do histórie a nezaznamenáva súbory, ktoré sa stiahnu z~internetu. Súbory...

%\begin{table}[!htbp]
%\begin{center}
%\begin{tabular}{p{4cm}|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c}
%& \multicolumn{14}{c}%
%	 {\textbf{Funkcia}}\\ \hline
%&&&& & &\multicolumn{8}{c}%
%	 {Modifikácia}\\ 
%\textbf{Modul} &\begin{sideways} zobrazenie hlavièky \end{sideways} &\begin{sideways} blokovanie skriptov \end{sideways} &\begin{sideways} zmena IP \end{sideways} & \begin{sideways} zmena lokalizácie \end{sideways} & \begin{sideways} zmazanie/blokovanie cookies \end{sideways} & \begin{sideways} blokovanie trackerov \end{sideways}  & \begin{sideways} popis \end{sideways} & \begin{sideways}pouívateŸský agent\end{sideways} & \begin{sideways} kódové oznaèenie prehliadaèa \end{sideways} & \begin{sideways} názov prehliadaèa \end{sideways} & \begin{sideways} verzia prehliadaèa \end{sideways} & \begin{sideways} platforma \end{sideways} & \begin{sideways} výrobca prehliadaèa \end{sideways} & \begin{sideways} oznaèenie výrobcu prehliadaèa \end{sideways} \\ \hline
%User agent switcher & & & & & &  & X & X & X & X & X & X & X & X  \\ \hline
%Ghostery &  && & & X & X &  &  & & & & & & \\  \hline
%Better privacy && &  & & X &  &  &  & & & & & & \\  \hline
%Anonymox &  && X & X & X &  & X & X & & & & & & \\  \hline
%Modify headers & & &  &  & X &  &  & X &  &  &  & & &  \\  \hline
%Request policy & & &  &  & & X  &  &  &  &  &  & & &   \\  \hline
%Live HTTP headers & X& &  &  & &  &  &  &  &  &  & & &   \\  \hline
%User agent awitcher for chrome & & &  &  & &  & X & X &  &  &  & & &   \\  \hline
%Header hacker & & &  &  & &  & X & X & X & X & X & X & X & X    \\  \hline
%Mod header & & &  &  & &  & X & X & X & X & X & X & X & X    \\  \hline
%Script no & &X &  &  & &  &  &  &  &  &  &  &  &     \\  \hline
%No script & &X &  &  & &  &  &  &  &  &  &  &  &     \\  \hline
%Proxify it & & &X  & X & &  &  &  &  &  &  &  &  &     \\  \hline
%I'm not here & & &  & X & &  &  &  &  &  &  &  &  &     \\  \hline
%Get anonymous personal edition & &X &X &X &X&X &  &  &  &  &  &  &  &     \\  \hline
%Anonymous browsing toolbar & & & X & X & &  &  &  &  &  &  &  &  &     \\  \hline
%Easy hide your IP and surf anonymously & & & X & X& &  &  & X & X & X & X &  &  &     \\  \hline
%\end{tabular}
%\caption{Moduly a ich funkcie pri anonymizácii}
%\label{modulyVlastnosti}
%\end{center}
%\end{table}

%\subsection{Anonymná sie}
%\noindent Anonymná sie je sie serverov, medzi ktorými dáta prechádzajú ifrované. V anonymných sieach dáta prechádzajú z poèítaèa pouívateŸa, odkiaŸ bola poiadavka poslaná, cez viaceré proxy smerovaèe, z ktorých kadý správu doplní o smerovanie a zaifruje vlastným kŸúèom. Cesta od ...


%\subsection{Funkcionalita}

%\noindent  Rozírenie tie okrem splnenia pecifikácie malo pre prehŸadnos a overenie funkènosti zobrazova údaje, ktoré boli na server odoslané. Zoznam údajov odoslaných na server, sa mal uklada do krátkodobej histórie, aby nemal pouívateŸ k dispozícií len najnovie údaje, ale aj údaje odoslané v nejakom èasovom období. Samozrejmosou bolo nastavenie zapnutia rozírenia pri tarte, prípadne interval zmeny odosielaných údajov.

%\subsection{VzhŸad}
%\noindent Dôleitou poiadavkou kladenou na rozírenie bolo príjemné pouívateŸské rozhranie. Z~tohto dôvodu malo rozírenie obsahova zoznam modifikovaných vlastností a tlaèidlo pre prístup k nastaveniam rozírenia v jednoduchej a praktickej forme. Predpokladaný vzhŸad je zobrazený na obrázku è. \ref{vzhladobr}.
%\begin{figure}[!htbp]
%  \centering
%  \includegraphics[width=8cm]{img/vzhlad.png}
%  \caption{Predpokladaný vzhŸad rozírenia.}
%  \label{vzhladobr}
%\end{figure}	 
%\noindent Dôleitou poiadavkou kladenou na rozírenie bolo príjemné pouívateŸské rozhranie.\cite{anonlib} Z~tohto dôvodu malo rozírenie obsahova zoznam modifikovaných vlastností a tlaèidlo pre prístup k nastaveniam rozírenia v jednoduchej a praktickej forme. Predpokladaný vzhŸad je zobrazený na obrázku è. \ref{vzhladobr}.

%\begin{algorithm}
%\lstset{
%    language=C,
%    basicstyle=\small\sffamily,
%    frame=none,
%    numbers=left,
%    xleftmargin=5.0ex,
%    numberstyle=\tiny,
%    stepnumber=1,
%    showstringspaces=false,
%    keywordstyle=\color{blue}\bfseries
%    }
%\lstset{emph={%  Adjust any special keywords
%    printf%
%    },emphstyle={\color[rgb]{1,0,0}\bfseries}%
%}%
%\begin{lstlisting}
%/* Hello World program */

%#include<stdio.h>

%struct cpu_info {
%    long unsigned utime, ntime, stime, itime;
%    long unsigned iowtime, irqtime, sirqtime;
%};

%main()
%{
%    printf("Hello World");
%}\end{lstlisting}
% \caption{Ukáka algoritmu}
% \label{euclid}
%\end{algorithm}
